Benteng Oranye Kwandang
Benteng Victoria
Benteng Titaley
Benteng Keraton Buton
Benteng Kerajaan Kabaena
Benteng York
Benteng Otanaha
Benteng VOC
benteng Belanda
Benteng Radin Imba Kusuma
Benteng Tujuh Lapis
Benteng Kuta Reh
Benteng Kuta Asan
Benteng Pendhem
Benteng Pendem Purworejo
Benteng Williem II
Benteng sisa peninggalan Mataram Kuno
Benteng ERFPRINS
Benteng Tjakraningrat IV Tanjoeng Piring
Benteng Lodewijk Mengare
Benteng Pertahanan Belanda
Benteng Bukit Cening
Benteng Tanjung Cengkeh
Benteng Kuala Daik
Benteng Mepar Berbentuk segi Empat
Benteng Kubu Parit
Benteng Bernaveld Amasing
Benteng Tolukko
Benteng Kalamata
Benteng Kota Naka
Benteng Gam Lamo
Benteng Santo Pedro
Benteng Talagame
Benteng Willyam Star
Benteng Fort Concordia
Benteng tujuh lapis Dalu-dalu
Benteng Somba Opu
Benteng Pertahanan PongTiku
Benteng Panyua
Dinding benteng ini kukuh menjulang setinggi  meter
Benteng
Benteng Keraton Buton dan Masjid Agung Keraton
Benteng Resort
Benteng Kuto Besak
Benteng Makassar
Benteng Anna
benteng bukit danaraja
pencu
Ngandagan
Benteng Vastenburg peninggalan Belanda
Benteng van Den Bosch
Benteng Pancasila
Benteng Lama
Benteng Tundakan
Benteng Tabanio
Benteng Haji
Benteng Tatas
Benteng Nossa Senhora da Anunciada
Benteng Kota Laha
Gubernur
Benteng Fort Henricus
Ibu
Benteng Balangnipa
Benteng Sanrobone
Benteng Tosora
Benteng Ujung Pandang sekarang
benteng Ujung Pandang
benteng kerajaan Gowa
Benteng Panynyua
benteng bekas peninggalan Kesultanan Buton
benteng peninggalan kesultanan Buton
Benteng Kota Bombonawulu
Benteng Wasilomata
Benteng Gumanano
Kulisusu
Kalingsusu
benteng pertahanan Barata Patapalena
Benteng Tindoi
Benteng Liya
Benteng Mandati Tonga
Benteng Togo Molengo
BENTENG OLLO
BENTENG LA DONDA Benteng La Donda
Benteng Patua
Benteng Suo
Benteng Palahidu
Benteng Wali